{"25": {"question": "\u09b9\u09c0\u09b0\u0995 \u0989\u099c\u09cd\u099c\u09cd\u09ac\u09b2 \u09a6\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09be\u09b0\u09a3 -", "options": [" \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u0985\u09ad\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c0\u09a3\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0\u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b8\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u0985\u09aa\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af"], "answer": [" \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u0985\u09ad\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c0\u09a3\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0\u099c\u09a8\u09cd\u09af\""]}, "34": {"question": " \u09ac\u09bf\u0997 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0982 \u09a4\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09a4\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0996\u09cd\u09af\u09be \u0989\u09aa\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8 -", "options": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09ab\u09c7\u09a8 \u09b9\u0995\u09bf\u0982", " \u099c\u09bf \u09b2\u09c7\u09ae\u09c7\u099f\u09be\u09b0", " \u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09be\u09ae", "\u098f\u09a1\u09c1\u0987\u09a8 \u09b9\u09be\u09ac\u09b2"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09ab\u09c7\u09a8 \u09b9\u0995\u09bf\u0982\""]}, "29": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b2 \u099c\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3 ,\u09af\u0996\u09a8 -", "options": [" \u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af \u0993 \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09b8\u09ae\u0995\u09cb\u09a3\u09c7 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7", " \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u0995\u09be\u099b\u09c7 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u0995\u09be\u099b\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af, \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0993 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u09af\u09a5\u09be\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09c7 \u098f\u0995 \u09b8\u09b0\u09b2\u09b0\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af, \u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0993 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u09af\u09a5\u09be\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09c7 \u098f\u0995 \u09b8\u09b0\u09b2\u09b0\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "33": {"question": "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09ae\u09a3\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7 \u09af\u09c7 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u09ac\u09c7\u09a4\u09be\u09b0 \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc -", "options": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09b0 ", "\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0", "\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a8\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0", "\u0993\u099c\u09cb\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0"], "answer": ["\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a8\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0\""]}, "38": {"question": " \u0995\u09be\u099c \u0993 \u09ac\u09b2\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u0995 \u09af\u09a5\u09be\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09c7- ", "options": [" \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09a8 \u0993 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u099c\u09c1\u09b2 \u0993 \u09a1\u09be\u0987\u09a8", "\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f \u0993 \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u0995\u09c7\u09b2 \u0993 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae"], "answer": ["\u099c\u09c1\u09b2 \u0993 \u09a1\u09be\u0987\u09a8\""]}, "26": {"question": ".\u0995\u09cb\u09a8 \u0986\u09b2\u09cb\u0995 \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09ae\u09be\u09a8\u09ac \u099a\u09cb\u0996\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc ?", "options": ["\u09e7\u09e6 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ea\u09e6\u09e6 \u09a8\u09c7\u09ae\u09bf", "\u09ea\u09e6\u09e6 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ed\u09e6\u09e6 \u09a8\u09c7\u09ae\u09bf", "\u09e7\u09e6\u09e6 \u09ae\u09be\u0987\u099a\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09e7 \u09ae\u09bf.", " \u09e7 \u09ae\u09bf \u098f\u09b0 \u098a\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7 "], "answer": ["\u09ea\u09e6\u09e6 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ed\u09e6\u09e6 \u09a8\u09c7\u09ae\u09bf\""]}, "32": {"question": "\u0985\u09aa\u099f\u09bf\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2 \u09ab\u09be\u0987\u09ac\u09be\u09b0 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 -", "options": ["\u0996\u09c1\u09ac \u09b8\u09b0\u09c1 \u0993 \u09a8\u09ae\u09a8\u09c0\u09af\u09bc \u0995\u09be\u099a \u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0986\u09b2\u09cb\u0995 \u09a8\u09b2", "\u0996\u09c1\u09ac \u09b8\u09c2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae \u09b8\u09c1\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u09a4\u09be\u09ae\u09be\u09b0 \u09a4\u09be\u09b0 \u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09a8\u09b2", "\u0996\u09c1\u09ac \u09b8\u09b0\u09c1 \u098f\u09b8\u09ac\u09c7\u09b8\u09cd\u099f\u09b8 \u09ab\u09be\u0987\u09ac\u09c7\u09b0 \u09a8\u09b2", "\u09b8\u09c2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae \u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u0995 \u0998\u099f\u09bf\u09a4 \u09a8\u09b2"], "answer": ["\u0996\u09c1\u09ac \u09b8\u09b0\u09c1 \u0993 \u09a8\u09ae\u09a8\u09c0\u09af\u09bc \u0995\u09be\u099a \u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0986\u09b2\u09cb\u0995 \u09a8\u09b2\""]}, "37": {"question": "\u0986\u0995\u09be\u09b6\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u099a\u09ae\u0995\u09be\u09af\u09bc -", "options": ["\u09ae\u09c7\u0998\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af \u099c\u09b2\u0995\u09a8\u09be /\u09ac\u09b0\u09ab\u0995\u09a8\u09be\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u099a\u09be\u09b0\u09cd\u099c \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09bf\u09a4 \u09b9\u09b2\u09c7", "\u09a6\u09c1\u0987 \u0996\u09a3\u09cd\u09a1 \u09ae\u09c7\u0998 \u09aa\u09b0\u09b8\u09cd\u09aa\u09b0 \u09b8\u0982\u0998\u09b0\u09cd\u09b7 \u09b9\u09b2\u09c7", "\u09ae\u09c7\u0998\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u0995\u09cb\u09b7 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u09b9\u09b2\u09c7", "\u09ae\u09c7\u0998 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u098f\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u0998\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af \u099c\u09b2\u0995\u09a8\u09be /\u09ac\u09b0\u09ab\u0995\u09a8\u09be\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u099a\u09be\u09b0\u09cd\u099c \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09bf\u09a4 \u09b9\u09b2\u09c7\""]}, "39": {"question": "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u099a\u09cd\u099a\u09a4\u09ae \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8\u09a4\u09b0 \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc -", "options": ["\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7", "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa \u0986\u09aa \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7", "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa \u09a1\u09be\u0989\u09a8 \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7", " \u098f\u09a1\u09be\u09aa \u099f\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 "], "answer": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa \u09a1\u09be\u0989\u09a8 \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7\""]}, "255": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09a4\u09c7 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8", "\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09aa\u09be\u09b0\u09a6"], "answer": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be\""]}, "224": {"question": ".\u09b2\u09be\u09b2 \u0986\u09b2\u09cb\u09a4\u09c7 \u09a8\u09c0\u09b2 \u09b0\u0982 \u098f\u09b0 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0995\u09c7\u09ae\u09a8 \u09a6\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a8\u09bf", "\u09b8\u09ac\u09c1\u099c", "\u09b9\u09b2\u09c1\u09a6", "\u0995\u09be\u09b2\u09cb"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b2\u09cb\""]}, "228": {"question": ".\u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be?", "options": ["\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09aa\u099f\u09be\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "229": {"question": "\u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09ac\u09bf\u0995 \u099a\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a4\u09be\u09aa \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u0995 \u09b9\u09bf\u09b8\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09aa\u099f\u09be\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u099c\u09bf\u0982\u0995"], "answer": ["\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "225": {"question": "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u09ad\u09c7\u09b0 \u09ab\u09bf\u09b2\u09be\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u099f \u0995\u09c0 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf?", "options": ["\u09b8\u0982\u0995\u09b0 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1", "\u09b8\u09c0\u09b8\u09be", "\u099f\u09be\u0982\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09a8", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be"], "answer": ["\u099f\u09be\u0982\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09a8\""]}, "223": {"question": "\u099a\u09be\u0981\u09a6 \u09a6\u09bf\u0997\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099b\u09c7 \u0985\u09a8\u09c7\u0995 \u09ac\u09a1\u09bc \u09a6\u09c7\u0996\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09c7\u09a8?", "options": [" \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09ae\u09a3\u09cd\u09a1\u09b2\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b8\u09b0\u09a3", " \u0986\u09b2\u09cb\u09b0 \u09ac\u09bf\u099a\u09cd\u099b\u09c1\u09b0\u09a3\u09c7", " \u0985\u09aa\u09be\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8\u09c7", "\u09a6\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09ad\u09cd\u09b0\u09ae\u09c7"], "answer": [" \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09ae\u09a3\u09cd\u09a1\u09b2\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b8\u09b0\u09a3\""]}, "257": {"question": "\u09aa\u09be\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09ac\u09bf\u0995 \u099a\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09bf\u09a4\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u09cd \u09ae\u09cc\u09b2 \u099c\u09cd\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09bf \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u0987\u0989\u09b0\u09c7\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae-\u09e8\u09e9\u09eb", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0987\u0989\u09b0\u09c7\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae-\u09e8\u09e9\u09eb\""]}, "268": {"question": "\u09aa\u09be\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09ac\u09bf\u0995 \u099a\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a4\u09be\u09aa \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u0995 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09aa\u099f\u09be\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987\u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "265": {"question": ".\u09af\u09c7 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09aa\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0 \u0989\u099a\u09cd\u099a \u09ac\u09bf\u09ad\u09ac\u0995\u09c7 \u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8 \u09ac\u09bf\u09ad\u09ac\u09c7 \u098f\u09ac\u0982 \u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8 \u09ac\u09bf\u09ad\u09ac\u0995\u09c7 \u0989\u099a\u09cd\u099a \u09ac\u09bf\u09ad\u09ac\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc, \u09a4\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09c0?", "options": ["\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09b0", "\u09ae\u09cb\u099f\u09b0", "\u099c\u09c7\u09a8\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0", "\u09a1\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09be\u09ae\u09cb"], "answer": ["\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09b0\""]}, "262": {"question": " \u099f\u09c7\u09aa \u09b0\u09c7\u0995\u09b0\u09cd\u09a1\u09be\u09b0 \u098f\u09ac\u0982 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ae\u09c3\u09a4\u09bf\u09b0 \u09ab\u09bf\u09a4\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09c0 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995", "\u0985\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995", "\u09b8\u0982\u0995\u09b0 \u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995", " \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995\""]}, "261": {"question": " \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09b6\u09cb\u09a8\u09be\u09b0 \u09aa\u09b0\u09c7 \u0995\u09a4 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1 \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09b0\u09c7\u09b6 \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1 ", "\u09e6.\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e6.\u09e6\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e6.\u09e6\u09e6\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1"], "answer": ["\u09e6.\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\""]}, "263": {"question": " \u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09ad\u09bf\u09b6\u09a8\u09c7 \u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09bf\u09a8 \u099b\u09ac\u09bf \u0989\u09ce\u09aa\u09be\u09a6\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\u09c7 \u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09b0\u0982 \u098f\u09b0 \u099b\u09ac\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["1", "2", "3", "4"], "answer": ["3\""]}, "266": {"question": ".\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09ac\u09bf\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09be\u09ac \u0995\u09c0\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f \u0986\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09c7 ", "\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f\u09c7", "\u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f ", "\u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be\u09af\u09bc\""]}, "222": {"question": "\u09af\u09c7\u09b8\u09ac \u09a8\u09c7\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09ad\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09a8\u09af\u09bc , \u09a4\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09c0 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09aa", "\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09a8", "\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u09ae\u09be\u09b0", "\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u09ac\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09a8\""]}, "260": {"question": "\u098f\u0995 \u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09e8\u09e6 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09e9\u09e6 \u09b8\u09c7\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8\u09c7 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\u09c7 \u0995\u09a4 \u09a4\u09be\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u099c\u09a8?", "options": ["\u09e7\u09e6 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b0\u09bf", "\u09e8 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b0\u09bf", "\u09e9 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b0\u09bf ", "\u09ea \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b0\u09bf"], "answer": ["\u09e7\u09e6 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b0\u09bf\""]}, "390": {"question": " \u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u0987\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf \u098f\u09ac\u0982 \u09b9\u09bf\u099f\u09be\u09b0\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc-", "options": ["\u099f\u09be\u0982\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09a8\u09a4\u09be\u09b0", "\u09a8\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09ae \u09a4\u09be\u09b0", "\u098f\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09ae\u09a8\u09bf\u09a4\u09be\u09b0", "\u0995\u09aa\u09be\u09b0 \u09a4\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09a8\u09be\u0987\u0995\u09cd\u09b0\u09ae \u09a4\u09be\u09b0\""]}, "383": {"question": " \u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09ac\u09b0\u09cd\u0997 \u09b8\u09c7 \u09ae\u09bf \u098f-", "options": ["\u09eb \u0995\u09bf \u09ae\u09bf", "\u09e7\u09e6 \u0995\u09bf \u09ae\u09bf", "\u09e8\u09ed \u0995\u09bf \u09ae\u09bf", "\u09e7\u09e6 \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09a8"], "answer": ["\u09e7\u09e6 \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09a8\""]}, "382": {"question": " \u0995\u09be\u0981\u099a \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0995\u09be\u0981\u099a\u09be\u09ae\u09be\u09b2 \u09b9\u09b2\u09cb-", "options": ["\u09b6\u09be\u099c\u09bf\u09ae\u09be\u099f\u09bf", "\u099a\u09c1\u09a8\u09be\u09aa\u09be\u09a5\u09b0", "\u099c\u09bf\u09aa\u09b8\u09be\u09ae", "\u09ac\u09be\u09b2\u09bf"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09b2\u09bf\""]}, "381": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u099c\u09cd\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09bf \u09a6\u09b9\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09ae\u09a3\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7 \u09af\u09c7 \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8 \u09b9\u09be\u0989\u099c \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09aa\u09be\u099a\u09cd\u099b\u09c7-", "options": ["\u099c\u09cd\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09bf\u09ac\u09be\u09b8\u09cd\u09aa", " \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8", " \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8"], "answer": [" \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\""]}, "389": {"question": "\u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a4\u09c0\u09ac\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0-", "options": ["\u0985\u09a1\u09bf\u0993 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0985\u09a1\u09bf\u0993 \u09ab\u09cb\u09a8", "\u0985\u09b2\u099f\u09bf\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0985\u09a1\u09bf\u0993 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "380": {"question": "\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0993\u099c\u09a8 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf?", "options": ["\u0996\u09a8\u09bf\u09b0\u09ad\u09bf\u09a4\u09b0", "\u09aa\u09be\u09b9\u09be\u09a1\u09bc\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0", "\u09ae\u09c7\u09b0\u09c1\u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7", "\u09ac\u09bf\u09b7\u09c1\u09ac \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u09b0\u09c1\u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7\""]}, "554": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u0997\u09a4\u09bf \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf ? ", "options": ["\u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af\u09a4\u09be\u09af\u09bc ", "\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf ", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8 "], "answer": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be\""]}, "580": {"question": "\u09b0\u0999\u09cd\u0997\u09c0\u09a8 \u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09ad\u09bf\u09b6\u09a8 \u09b9\u09a4\u09c7 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf\u0995\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf \u09ac\u09c7\u09b0 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ae\u09c3\u09a6\u09c1 \u09b0\u099e\u09cd\u099c\u09a8 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf", "\u09ac\u09bf\u099f\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf", "\u0997\u09be\u09ae\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf", "\u0995\u09b8\u09ae\u09bf\u09a8 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf"], "answer": ["\u0997\u09be\u09ae\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf\""]}, "767": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09a6\u09b0\u09cd\u09b6\u09a8\u09be\u09a8\u09c1\u09ad\u09c2\u09a4\u09bf\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09b2_", "options": ["\u09e7\u09e6.\u09e6 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7.\u09eb \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e6.\u09e6\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e6.\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1"], "answer": ["\u09e6.\u09e7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\""]}, "733": {"question": "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u0987\u09a8\u09b2\u09c7\u09b8 \u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09b2\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09a4\u09ae \u0989\u09aa\u09a6\u09be\u09a8 \u2013", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be", "\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "738": {"question": "\u09b8\u09bf\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u099f \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09a4\u09ae \u0995\u09be\u0981\u099a\u09be\u09ae\u09be\u09b2 \u2013", "options": ["\u099c\u09bf\u09aa\u09b8\u09be\u09ae", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0", "\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u0996\u09a8\u09bf\u099c \u09b2\u09ac\u09a3"], "answer": ["\u099c\u09bf\u09aa\u09b8\u09be\u09ae\""]}, "725": {"question": "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u09a8\u09af\u09bc \u2013", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be", "\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be", "\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0\""]}, "731": {"question": "\u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u2013 ", "options": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09ac\u09cd\u09b0\u09cb\u099e\u09cd\u099c", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf", "\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4"], "answer": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be\""]}, "737": {"question": "\u09b8\u0999\u09cd\u0995\u09b0 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u09aa\u09bf\u09a4\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u099f\u09bf\u09a8", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09b8\u09c0\u09b8\u09be", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b2"], "answer": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be \u0993 \u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\""]}, "732": {"question": "\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u09a4\u09b0\u09b2 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 \u2013 ", "options": ["\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09b2\u09bf\u09a5\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u099c\u09be\u09b0\u09ae\u09c7\u09a8\u09bf\u0989\u09ae", "\u0987\u0989\u09b0\u09c7\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09b0\u09a6\""]}, "734": {"question": "\u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u2013", "options": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b0\u200d\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09a8", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "729": {"question": "\u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09a3\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc \u2013", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be", "\u09aa\u09bf\u09a4\u09b2", "\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4", "\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3"], "answer": ["\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4\""]}, "993": {"question": "\u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4", "\u09b9\u09c0\u09b0\u09be", "\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be"], "answer": ["\u09b9\u09c0\u09b0\u09be\""]}, "1086": {"question": "\u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u09b2\u09be\u0987\u099f\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u0995 \u09b9\u09bf\u09b8\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a8 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u0985\u09ac\u09a4\u09b2", "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b2", "\u0989\u09ad\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b2", "\u0989\u09ad\u0985\u09ac\u09a4\u09b2"], "answer": ["\u0985\u09ac\u09a4\u09b2\""]}, "1060": {"question": "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u09ad\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09be\u09ac\u09c7 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u0995\u09a4?", "options": ["\u09e8\u09e9%", "\u09e8\u09e7%", "\u09e7\u09ed%", "\u09e8\u09ea%"], "answer": ["\u09e8\u09e7%\""]}, "1081": {"question": "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u09ac \u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09a4\u09cd\u200d\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u0986\u09b2\u09cb\u0995\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "\u09a4\u09be\u09aa\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "(A+B)"], "answer": ["(A+B)\""]}, "1084": {"question": "\u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09a8 \u0997\u09a4\u09bf\u09b0 \u09b8\u09c2\u09a4\u09cd\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09e7\u09ec\u09ec\u09ed", "\u09e7\u09ec\u09ee\u09ed", "\u09e7\u09ed\u09ee\u09ed", "\u09e7\u09eb\u09ee\u09ed"], "answer": ["\u09e7\u09ec\u09ee\u09ed\""]}, "1146": {"question": "\u09a8\u09a6\u09c0\u09b0 \u098f\u0995\u09aa\u09be\u09b6 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0997\u09c1\u09a8 \u099f\u09c7\u09a8\u09c7 \u09a8\u09cc\u0995\u09be\u0995\u09c7 \u09ae\u09be\u099d\u09a8\u09a6\u09c0\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c7\u0996\u09c7\u0987 \u09b8\u09be\u09ae\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09a8\u09c7\u09af\u09bc\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09ac \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09bf\u09ad\u09be\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09a8\u09a6\u09c0 \u09b8\u09cd\u09b0\u09cb\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09af\u09a5\u09be\u09af\u09a5\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09b9\u09be\u09b2 \u0998\u09c1\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09c7", "\u0997\u09c1\u09a8 \u099f\u09be\u09a8\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u099f\u09be\u09a8\u099f\u09bf \u09b8\u09be\u09ae\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09b0\u09c7\u0996\u09c7", "\u09aa\u09be\u09b2 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09af\u09a5\u09be\u09af\u09a5\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09b9\u09be\u09b2 \u0998\u09c1\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09c7\""]}, "1155": {"question": "\u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09be\u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf", "options": ["\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2 ", "\u09a1\u09bf\u099c\u09c7\u09b2 ", "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09a4\u09bf\u0995", "\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09a4\u09bf\u0995\""]}, "1145": {"question": "\u09b8\u09ae\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0985\u09b8\u09ae \u09ac\u09c7\u0997\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b9\u09be\u09b0\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["\u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3", "\u09b8\u09b0\u09a3 ", "\u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4\u09bf ", "\u09ac\u09c7\u0997"], "answer": ["\u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3\""]}, "1157": {"question": "\u0985\u09ad\u09bf\u0995\u09b0\u09cd\u09b7 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09b2?", "options": ["\u0989\u09b0\u09cd\u09a7\u09cd \u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u09ac\u09b2", " \u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8 \u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u09ac\u09b2", "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09ae \u09ac\u09b2", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a8\u09af\u09bc\""]}, "1153": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4\u09bf\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u0995", "options": ["\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4", "\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0 ", "\u0995\u09be\u0981\u099a ", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4\""]}, "1149": {"question": "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u09cb \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0993\u099c\u09a8 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09a4\u09c7 \u0990 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0993\u099c\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09a4\u0997\u09c1\u09a8?", "options": ["\u09e7/\u09e9", "\u09e7/\u09ea", "\u09e7/\u09ec", "\u09e7/\u09e8\u09ed"], "answer": ["\u09e7/\u09ec\""]}, "1150": {"question": "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c2\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0986\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 \u0995\u09bf\u09ad\u09be\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0997\u09a4\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u0986\u09a8\u09b9\u09bf\u0995 \u0997\u09a4\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af ", " \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a7\u09be\u09a8\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af ", "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09bf\u09b0 \u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc \u0986\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3\u09c7 \u0986\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b9\u09af\u09bc\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09bf\u09b0 \u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc \u0986\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3\u09c7 \u0986\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\""]}, "1154": {"question": "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b8\u09b0\u09b2\u09a6\u09cb\u09b2\u0995\u0995\u09c7 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09bf\u09b0 \u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7 \u09a8\u09bf\u09b2\u09c7 \u09a4\u09be\u09b0 \u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u0995\u09be\u09b2 \u0995\u09a4 \u09b9\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09b6\u09c1\u09a8\u09cd\u09af ", "\u0985\u09b8\u09c0\u09ae", "\u09ad\u09c2 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u09ad\u09c2 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0995\u09ae"], "answer": ["\u0985\u09b8\u09c0\u09ae\""]}, "1148": {"question": "\u09b2\u09bf\u09ab\u099f\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8\u09cb \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u0993\u099c\u09a8\u09b9\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u0985\u09a8\u09c1\u09ad\u09ac \u0995\u09b0\u09c7?", "options": [" \u09b2\u09bf\u09ab\u099f\u09bf \u09af\u0996\u09a8 \u09b8\u09ae\u09ac\u09c7\u0997\u09c7 \u0993\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u0989\u09a0\u09c7", "\u09b2\u09bf\u09ab\u099f\u09bf \u09af\u0996\u09a8 \u09b8\u09ae\u09ac\u09c7\u0997\u09c7 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09a8\u09be\u09ae\u09c7", " \u09b2\u09bf\u09ab\u099f\u09bf \u09af\u0996\u09a8 g \u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3\u09c7 \u0989\u09aa\u09b0\u09c7 \u0989\u09a0\u09c7", "\u09b2\u09bf\u09ab\u099f\u09bf \u09af\u0996\u09a8 g \u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3\u09c7 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7 \u09a8\u09be\u09ae\u09c7"], "answer": ["\u09b2\u09bf\u09ab\u099f\u09bf \u09af\u0996\u09a8 g \u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3\u09c7 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7 \u09a8\u09be\u09ae\u09c7\""]}, "1156": {"question": "\u09a1\u09be\u0987\u09a8 \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u0995?", "options": ["\u09ac\u09b2", "\u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4\u09bf ", "\u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a8 ", "\u09ad\u09b0\u09ac\u09c7\u0997"], "answer": ["\u09ac\u09b2\""]}, "1151": {"question": " \u0995\u09cb\u09a8\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u09a3\u099c\u09a8\u09bf\u09a4 \u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3 \u09ef \u0997\u09c1\u09a8 \u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09b2\u09c7 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b8\u09b0\u09b2\u09a6\u09cb\u09b2\u0995\u09c7\u09b0 \u09a6\u09b2\u0995\u09c7\u09b0 \u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u0995\u09be\u09b2 \u0995\u09a4 \u0997\u09c1\u09a8 \u09ac\u09be\u09b0\u09ac\u09c7 \u09ac\u09be \u0995\u09ae\u09ac\u09c7?", "options": [" \u09ef \u0997\u09c1\u09a8 \u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09ac\u09c7", " \u09ef \u0997\u09c1\u09a8 \u0995\u09a8\u09ac\u09c7", "\u09e9 \u0997\u09c1\u09a8 \u09ac\u09be\u09a1\u09bc\u09ac\u09c7", "\u09e9 \u0997\u09c1\u09a8 \u0995\u09ae\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u09e9 \u0997\u09c1\u09a8 \u0995\u09ae\u09ac\u09c7\""]}, "1152": {"question": "\u099c\u09c7\u099f\u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0987\u099e\u09cd\u099c\u09bf\u09a8", "options": ["\u099f\u09be\u09b0\u09ac\u09be\u0987\u09a8 ", "\u09b0\u09cb\u099f\u09be\u09b0\u09bf ", "\u09ae\u09cb\u099f\u09b0 ", "\u09b0\u09bf\u0985\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b6\u09a8"], "answer": ["\u09b0\u09bf\u0985\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b6\u09a8\""]}, "1147": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u0995 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u0987 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u0993 \u09ac\u09bf\u09aa\u09b0\u09c0\u09a4 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0986\u099b\u09c7\u2014\u098f \u09b8\u09c2\u09a4\u09cd\u09b0\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u0986\u0987\u09a8\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u0987\u09a8 ", "\u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09a8", "\u09ab\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09be\u09a1\u09c7 ", "\u0986\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09b8"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09a8\""]}, "1201": {"question": "\u09b9\u09c0\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09be\u0981\u099a \u0995\u09be\u099f\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09c7\u09a8 ?", "options": ["\u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u09a4\u09ae \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09a8\u09b0\u09ae \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09a4\u09b0\u09b2 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09ad\u0999\u09cd\u0997\u09c1\u09b0 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u09a4\u09ae \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u09b2\u09c7\""]}, "1265": {"question": "What invisible force holds you onto the earth, so that you don't simply fall off?", "options": ["speed", "wind", "gravity", "magnetism"], "answer": ["gravity\""]}, "1586": {"question": "\u099f\u09c7\u09b2\u09bf\u09ab\u09cb\u09a8 \u09b2\u09be\u0987\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc_", "options": ["\u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf ", "\u0986\u09b2\u09cb\u0995 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "\u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09ce \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "\u0986\u09a8\u09ac\u09bf\u0995 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf "], "answer": ["\u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09ce \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\""]}, "1848": {"question": "\u0995 \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09af\u09bc \u09e7\u09e6 \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf \u098f\u09ac\u0982 \u0996 \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be \u09e7\u09eb \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf \u09ac\u09c7\u0997\u09c7 \u098f\u0995\u0987 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u098f\u0995\u0987 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b0\u09be\u099c\u09b6\u09be\u09b9\u09c0\u09b0 \u09aa\u09a5\u09c7 \u09b0\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09a8\u09be \u09b9\u09b2\u09cb \u0964\u0995 \u09e7\u09e6.\u09e7\u09e6 \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u098f\u09ac\u0982 \u0996 \u09ef.\u09ea\u09e6 \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09b0\u09be\u099c\u09b6\u09be\u09b9\u09c0 \u09aa\u09cc\u099b\u09be\u09b2 \u0964 \u09b0\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09a8\u09be \u09b9\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b0\u09be\u099c\u09b6\u09be\u09b9\u09c0\u09b0 \u09a6\u09c2\u09b0\u09a4\u09cd\u09ac \u0995\u09a4 \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf ?  ", "options": ["\u09e7\u09eb \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf", "\u09e8\u09eb \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf", "\u09e8\u09e6 \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf", "\u09e8\u09ee \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf"], "answer": ["\u09e7\u09eb \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf\""]}, "1855": {"question": "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1\u0995\u09c7\u09b0 \u0997\u09c1\u09b2\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7 \u09e7,\u09eb\u09ea\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f \u0997\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u0997\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09af\u09ad\u09c7\u09a6 \u0995\u09b0\u09c7 \u0964 \u098f\u0995 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09c1\u0995 \u099b\u09c1\u0981\u09a1\u09bc\u09ac\u09be\u09b0 \u0993 \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1 \u09aa\u09b0\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09af\u09ad\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09b6\u09c1\u09a8\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09af\u09bc \u0964\u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u0997\u09a4\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u09c7\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7 \u09e7,\u09e7\u09e6\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f \u0964 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09af \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u09a6\u09c2\u09b0\u09a4\u09cd\u09ac \u0995\u09a4 ?", "options": ["\u09e7\u09ee\u09ed\u09eb \u09ab\u09c1\u099f", "\u09e7\u09ef\u09ed\u09eb \u09ab\u09c1\u099f", "\u09e7\u09ef\u09e8\u09eb \u09ab\u09c1\u099f", "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ab\u09c1\u099f"], "answer": ["\u09e7\u09ef\u09e8\u09eb \u09ab\u09c1\u099f\""]}, "1856": {"question": "\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09b8\u09cd\u09b0\u09cb\u09a4\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09a4\u09ae \u0995\u09be\u09b0\u09a3 -", "options": ["\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u0998\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u09bf\u099d\u09a1\u09bc", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09ac", "\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09b0\u09a4\u09ae\u09cd\u09af", "\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a4\u09be\u09aa\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u09a8\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09ac\""]}, "1862": {"question": "\u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u09b8\u09be\u09ae\u09b0\u09cd\u09a5\u09cd\u09af\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7 -", "options": ["\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "\u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be", "\u0995\u09be\u099c", "\u09ac\u09b2"], "answer": ["\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\""]}, "1864": {"question": "\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3 \u09b2\u09cc\u09b9 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ad\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8, \u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u098f\u09a4\u09c7 -", "options": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be\u0995\u09c7 \u099f\u09c7\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09b0\u09bf\u0982 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7", "\u09b8\u09c1\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09a4 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7", "\u09b8\u09ac \u09ac\u09bf\u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09cd\u09af  \u09ac\u09c7\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a6\u09c7\u09af\u09bc\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7", "\u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0986\u0995\u09b0\u09bf\u0995 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7"], "answer": ["\u09b8\u09c1\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09a4 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7\""]}, "1857": {"question": "\u09b0\u0982\u09a7\u09a8\u09c1 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09b0 \u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0995\u09a3\u09be\u0997\u09c1\u09b2\u09cb -", "options": ["\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7", "\u0986\u09a4\u09b6\u09c0 \u0995\u09be\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7", "\u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09ae\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09ae\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "1948": {"question": "\u09ab\u09bf\u0989\u09b6\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc-", "options": ["\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u09ad\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09a3\u09cd\u09a1 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7", "\u098f\u0995\u09be\u09a7\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u0997\u09a0\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09ad\u09be\u09b0\u09bf \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u09ad\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u0997\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u09ad\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09b9\u09af\u09bc"], "answer": ["\u098f\u0995\u09be\u09a7\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u0997\u09a0\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\""]}, "1952": {"question": "\u09af\u09c7 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09cb\u099a\u09cd\u099a \u09b6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4\u09bf\u09b8\u09c0\u09ae\u09be\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0\u09c7 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7 \u09ac\u09a7\u09bf\u09b0 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09c7 \u09a4\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 -", "options": ["\u09ed\u09eb \u09a1\u09bf \u09ac\u09bf", "\u09ef\u09e6 \u09a1\u09bf \u09ac\u09bf", "\u09e7\u09e6\u09eb \u09a1\u09bf \u09ac\u09bf", "\u09e7\u09e8\u09e6 \u09a1\u09bf \u09ac\u09bf"], "answer": ["\u09e7\u09e6\u09eb \u09a1\u09bf \u09ac\u09bf\""]}, "1953": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u0995\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09a1\u09c1\u09ac\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09af\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u098f\u099f\u09be \u09b0\u09be\u0996\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7\u0987 \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09a8-", "options": ["\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf", "\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u0995\u09ae", "\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0993 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09a8\u09bf\u09ac\u09bf\u09a1\u09bc \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09ae\u09be\u09a8"], "answer": ["\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8\""]}, "1951": {"question": "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a8\u09cc\u0995\u09be\u09b0 \u09ac\u09c8\u09a0\u09be \u09ac\u09be\u0981\u0995\u09be \u09a6\u09c7\u0996\u09be \u09af\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a8, \u0986\u09b2\u09cb\u09b0 -", "options": ["\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3 \u0985\u09ad\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c0\u09a3 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b8\u09b0\u09a3", "\u09ac\u09bf\u099a\u09cd\u099b\u09c1\u09b0\u09a3", "\u09aa\u09cb\u09b2\u09be\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b8\u09b0\u09a3\""]}, "1957": {"question": "\u09b0\u09bf\u09ae\u099f \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf\u0982 \u09ac\u09be \u09a6\u09c2\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09a7\u09be\u09ac\u09a8 \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09ac\u09c1\u099d\u09be\u09af\u09bc -", "options": ["\u09b0\u09c7\u09a1\u09bf\u0993 \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u09b8\u09b9\u09af\u09cb\u0997\u09c7 \u09a6\u09c2\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a4\u09a5\u09cd\u09af \u09b8\u0982\u0997\u09cd\u09b0\u09b9", "\u09b0\u09be\u09a1\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u099a\u09be\u09b0\u09a6\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0985\u09ac\u09b2\u09cb\u0995\u09a8", "\u0995\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09b8\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c3\u09a4\u09bf \u09ae\u09b9\u09be\u099c\u09be\u0997\u09a4\u09bf\u0995 \u0989\u09ce\u09b8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b8\u0982\u0995\u09c7\u09a4 \u0985\u09a8\u09c1\u09a7\u09be\u09ac\u09a8", "\u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09a6\u09c2\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ad\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0985\u09ac\u09b2\u09cb\u0995\u09a8"], "answer": ["\u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09a6\u09c2\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ad\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0985\u09ac\u09b2\u09cb\u0995\u09a8\""]}, "1950": {"question": "\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u09b9\u09be\u09a1\u09bc\u09bf\u09aa\u09be\u09a4\u09bf\u09b2 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3\u09a4 \u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u09b9\u09af\u09bc \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0995\u09be\u09b0\u09a8 -", "options": ["\u098f\u099f\u09bf \u09b9\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09be \u0993 \u09a6\u09be\u09ae\u09c7 \u09b8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u098f\u099f\u09bf \u09b8\u09ac \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u0987 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u098f\u09a4\u09c7 \u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4 \u09a4\u09be\u09aa \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09cd\u09af \u09a4\u09be\u09a1\u09bc\u09be\u09a4\u09be\u09a1\u09bc\u09bf \u09b8\u09bf\u09a6\u09cd\u09a7 \u09b9\u09af\u09bc", "\u098f\u099f\u09bf \u09b8\u09b9\u099c\u09c7 \u09ad\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09af\u09be\u09af\u09bc \u09a8\u09be \u098f\u09ac\u0982 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u0997\u09b0\u09ae \u09b8\u09b9\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09c7"], "answer": ["\u098f\u09a4\u09c7 \u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4 \u09a4\u09be\u09aa \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09cd\u09af \u09a4\u09be\u09a1\u09bc\u09be\u09a4\u09be\u09a1\u09bc\u09bf \u09b8\u09bf\u09a6\u09cd\u09a7 \u09b9\u09af\u09bc\""]}, "1958": {"question": "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8 \u09b9\u09be\u0989\u099c \u098f\u09ab\u09c7\u0995\u09cd\u099f \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09cb\u099d\u09be\u09b0 -", "options": ["\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0995\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09b8\u09be\u09b2\u09cb\u0995 \u09b8\u0982\u09b6\u09cd\u09b2\u09c7\u09b7\u09a8\u09c7 \u0998\u09be\u099f\u09a4\u09bf", "\u09a4\u09be\u09aa \u0986\u099f\u0995\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09c7 \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09bf\u0995 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09ac\u09c3\u09cd\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u099a\u09be\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ac\u09a6\u09b2\u09c7 \u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09ac\u09b0\u09cd\u09a7\u09ae\u09be\u09a8\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09c3\u098f\u09bf\u09ae \u099a\u09be\u09b7\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u099c\u09a8\u09c0\u09af\u09bc\u09a4\u09be", "\u0997\u09be\u099b\u09aa\u09be\u09b2\u09be \u0986\u099a\u09cd\u099b\u09be\u09a6\u09a8 \u09a8\u09b7\u09cd\u099f \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09ae\u09b0\u09c1\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09a4\u09be\u09aa \u0986\u099f\u0995\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09c7 \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09bf\u0995 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09ac\u09c3\u09cd\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf\""]}, "1949": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 ?", "options": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09af\u09cc\u0997\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ae\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u0993 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u0995\u09c7\u0987 \u09ac\u09c1\u099d\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ae\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\""]}, "1956": {"question": "\u09aa\u09be\u09b2\u09a4\u09cb\u09b2\u09be \u09a8\u09cc\u0995\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3 \u0985\u09a8\u09cd\u09af \u09a6\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u0995\u09c7\u0993 \u098f\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c1\u0996 \u0997\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ac\u09be\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u09b9\u09af\u09bc \u09a4\u09be \u09b9\u09b2\u09cb -", "options": ["\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09ac\u09a6\u09b2\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u099f\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u09b9\u09af\u09bc", "\u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c1\u0996 \u0985\u09ad\u09bf\u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf\u0995\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09af\u0995\u09b0 \u09b0\u09be\u0996\u09be \u09b9\u09af\u09bc", "\u09aa\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09a6\u09a1\u09bc\u09bf\u09a4\u09c7 \u099f\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u0995\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09af\u0995\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7", "\u09aa\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0986\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09c1\u0995\u09cc\u09b6\u09b2 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c1\u0996 \u0985\u09ad\u09bf\u09ae\u09c1\u0996\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u0982\u09b6\u099f\u09bf\u0995\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09af\u0995\u09b0 \u09b0\u09be\u0996\u09be \u09b9\u09af\u09bc\""]}, "2026": {"question": "\u09b8\u09bf\u09a8\u09c7\u09ae\u09be\u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u09aa \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b2", "\u0985\u09ac\u09a4\u09b2", "\u099c\u09c1\u09ae", "\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8\u09a1\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2"], "answer": ["\u0985\u09ac\u09a4\u09b2\""]}, "2025": {"question": "\u09aa\u09be\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09ac\u09bf\u0995 \u09ac\u09cb\u09ae\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09be\u09b0\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u0987\u09a8\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u0987\u09a8", "\u0993\u09aa\u09c7\u09a8\u09b9\u09c7\u09ae\u09be\u09b0", "\u0985\u099f\u09cb\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09a8", "\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u0997"], "answer": ["\u0993\u09aa\u09c7\u09a8\u09b9\u09c7\u09ae\u09be\u09b0\""]}, "2046": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae \u099b\u09be\u09dc\u09be \u09a4\u09be\u09aa \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09be\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a6\u09cd\u09a7\u09a4\u09bf\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf?", "options": ["\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b9\u09a8", "\u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u09a8", "\u09ac\u09bf\u0995\u09bf\u09b0\u09a3", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u0995\u09bf\u09b0\u09a3\""]}, "2032": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u0997\u09a4\u09bf \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u0995\u09ae?", "options": ["\u09b6\u09c2\u09a3\u09cd\u09af\u09a4\u09be\u09af\u09bc", "\u09a4\u09b0\u09b2 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09ac\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7", "\u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09ac\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7\""]}, "2024": {"question": "\u09b8\u09ae\u099f\u09be\u09a8\u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u099f\u09be\u09a8\u09be \u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a3 \u0995\u09b0\u09b2\u09c7 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8\u09be\u0999\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u0995\u09a4\u099f\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8 \u0998\u099f\u09ac\u09c7?", "options": ["\u0985\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7\u0995 \u09b9\u09ac\u09c7", "\u09a6\u09bf\u0997\u09c1\u09a8 \u09b9\u09ac\u09c7", "\u09a4\u09bf\u09a8\u0997\u09c1\u09a8 \u09b9\u09ac\u09c7", "\u099a\u09be\u09b0\u0997\u09c1\u09a8 \u09b9\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u0985\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7\u0995 \u09b9\u09ac\u09c7\""]}, "2058": {"question": "\u09a6\u09c3\u09b6\u09cd\u09af\u09ae\u09be\u09a8 \u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09b2\u09c0\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09ae \u09a4\u09b0\u0999\u09cd\u0997 \u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u0982 \u098f\u09b0 \u0986\u09b2\u09cb\u09b0?", "options": ["\u09b2\u09be\u09b2", "\u09b8\u09ac\u09c1\u099c", "\u09a8\u09c0\u09b2", "\u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a8\u09bf\""]}, "2022": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u099a\u09cc\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5?", "options": ["\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09ac\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09a5", "\u098f\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09ae\u09a8\u09bf", "\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u099f"], "answer": ["\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u099f\""]}, "2023": {"question": "\u0989\u099a\u09cd\u099a \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4\u09c7\u09b0 \u099a\u09c1\u09a1\u09bc\u09be\u09af\u09bc \u0993\u09a0\u09b2\u09c7 \u09a8\u09be\u0995 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09aa\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8\u09be \u09a5\u09be\u0995\u09c7;\u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u0989\u099a\u09cd\u099a \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4 \u099a\u09c2\u09a1\u09bc\u09be\u09af\u09bc -", "options": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u0995\u09ae", "\u09a0\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf", "\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u0995\u09ae"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u099a\u09be\u09aa \u0995\u09ae\""]}, "2505": {"question": "\u09af\u09c7 \u09ae\u09b8\u09c3\u09a3 \u09a4\u09b2\u09c7 \u0986\u09b2\u09cb\u09b0 \u09a8\u09bf\u09df\u09ae\u09bf\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8 \u0998\u099f\u09c7, \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09c0 \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["\u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a3", "\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u099c\u09ae", "\u09ac\u09bf\u09ae\u09cd\u09ac"], "answer": ["\u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a3\""]}, "2571": {"question": "\u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09b0\u09be\u09b6\u09bf \u0995\u09df\u099f\u09bf?", "options": ["\u09ed\u099f\u09bf", "\u09eb\u099f\u09bf", "\u09e9\u099f\u09bf", "\u09ea\u099f\u09bf"], "answer": ["\u09ed\u099f\u09bf\""]}, "2782": {"question": "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u099f\u09c7\u09b0 \u09ab\u09bf\u09a4\u09be\u09b0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a4 \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09c0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7", "\u09ae\u09c7\u09ae\u09cb\u09b0\u09bf \u099a\u09bf\u09aa \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7", "\u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7\""]}, "3059": {"question": "\u09aa\u09c0\u099f \u0995\u09df\u09b2\u09be\u09b0 \u09ac\u09c8\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u09b9\u09b2-", "options": ["\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u0985\u09a8\u09c7\u0995 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u09ad\u09bf\u099c\u09be\u00a0 \u0993 \u09a8\u09b0\u09ae", "\u09aa\u09be\u09b9\u09be\u09dc\u09c0 \u098f\u09b2\u09be\u0995\u09be\u09df \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df", "\u09a6\u09b9\u09a8 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be \u0995\u09df\u09b2\u09be\u09b0 \u09a4\u09c1\u09b2\u09a8\u09be\u09df \u0985\u09a7\u09bf\u0995"], "answer": ["\u09ad\u09bf\u099c\u09be\u00a0 \u0993 \u09a8\u09b0\u09ae\""]}, "3246": {"question": "\u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u098f\u09b8 \u0986\u0987 \u098f\u0995\u0995 -", "options": ["\u0995\u09c7\u09b2\u09ad\u09bf\u09a8", "\u09b8\u09c7\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8", "\u09ab\u09be\u09b0\u09c7\u09a8\u09b9\u09be\u0987\u099f", "\u0993\u09b9\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09c7\u09b2\u09ad\u09bf\u09a8\""]}, "3376": {"question": "\u09ae\u09b9\u09be\u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af\u09c7 \u09a4\u09bf\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u0995\u09c7 \u098f\u0995\u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u099b\u09c7\u09a1\u09bc\u09c7 \u09a6\u09bf\u09b2\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0986\u0997\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09aa\u09be\u09b2\u0995 ", "\u09aa\u09be\u09a5\u09b0", "\u0995\u09be\u09a0 ", "\u09b8\u09ac \u098f\u0995 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7"], "answer": ["\u09b8\u09ac \u098f\u0995 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7\""]}, "3375": {"question": "\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u09ac\u09c7\u0997 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a3 \u09b9\u09b2\u09c7 \u0989\u09b9\u09be\u09b0-", "options": ["\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4\u09bf\u09b6\u09c0\u09b2\u09a4\u09be \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc", "\u09ad\u09b0\u09ac\u09c7\u0997 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc ", "\u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc", "\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ad\u09b0\u09ac\u09c7\u0997 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0997\u09c1\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc \""]}, "3374": {"question": "\u098f\u09b8. \u0986\u0987 \u098f\u0995\u0995\u09c7 \u099a\u09cb\u0989\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u09ab\u09cd\u09b2\u09be\u0995\u09cd\u09b8 \u098f\u09b0 \u098f\u0995\u0995 \u0995\u09bf?", "options": ["\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b2\u09be ", "\u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09ac\u09be\u09b0", "\u09b2\u09be\u0995\u09cd\u09b8 ", "\u09b2\u09c1\u09ae\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09ac\u09be\u09b0\""]}, "3383": {"question": "\u0985\u09ad\u09bf\u0995\u09b0\u09cd\u09b7\u099c \u09a4\u09cd\u09ac\u09b0\u09a3 'g' \u098f\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8 \u0998\u099f\u09c7\u0983", "options": ["\u0989\u099a\u09cd\u099a\u09a4\u09b0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc", "\u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u0982\u09b6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc ", "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09b0 \u0998\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3\u09a8 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc", "\u09b8\u09ac\u0997\u09c1\u09b2\u09cb"], "answer": ["\u09b8\u09ac\u0997\u09c1\u09b2\u09cb\""]}, "3245": {"question": "\u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u0995 -", "options": ["\u099c\u09c1\u09b2", "\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f", "\u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09a8", "\u0993\u09b9\u09ae"], "answer": ["\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f\""]}, "3235": {"question": "\u09b9\u09c0\u09b0\u0995 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09cc\u09b2\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7 \u09b0\u09c1\u09aa?", "options": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3", "\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09be", "\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099f\u09bf\u09a8\u09be\u09ae", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\""]}, "3247": {"question": "\u09a4\u09be\u09aa \u098f\u09b0 \u098f\u0995\u0995 -", "options": ["\u0995\u09c7\u09b2\u09ad\u09bf\u09a8", "\u09b8\u09c7\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8", "\u09ab\u09be\u09b0\u09c7\u09a8\u09b9\u09be\u0987\u099f", "\u099c\u09c1\u09b2"], "answer": ["\u099c\u09c1\u09b2\""]}, "3244": {"question": "\u09b0\u09cb\u09a7\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u0995 ", "options": ["\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f", "\u0995\u09c7\u09b2\u09ad\u09bf\u09a8", "\u099c\u09c1\u09b2", "\u0993\u09b9\u09ae"], "answer": ["\u0993\u09b9\u09ae\""]}, "3454": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09be\u09a4\u09c1\u09b0 \u0989\u09aa\u09dc \u0986\u0998\u09be\u09a4 \u0995\u09b0\u09b2\u09c7 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09b9\u09df\u09a8\u09be?", "options": ["\u09aa\u09bf\u09a4\u09b2", "\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u098f\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09ae\u09a8\u09bf", "\u09a4\u09be\u09ae\u09be"], "answer": ["\u098f\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09ae\u09a8\u09bf\""]}, "3290": {"question": "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09aa \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7", "options": ["\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0985\u09b9\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "3384": {"question": "\u098f\u0995 \u0985\u09b6\u09cd\u09ac \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf (H.P) \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09ae\u09a4\u09c1\u09b2\u09cd\u09af?", "options": ["1.431 KW", "1.5 KW", "0.746 KW", "1.746 KW"], "answer": ["0.746 KW\""]}, "3600": {"question": "\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09be\u0987\u099f\u09c7\u09b0 \u09ac\u09c8\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09af \u09b9\u09b2\u09cb \u098f\u099f\u09bf\u2014\u2014", "options": ["\u09a4\u09dc\u09bf\u09ce \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09b2\u09c7\u09b7\u09cd\u09af", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09ac\u0995", "\u099c\u09be\u09b0\u0995"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0\""]}, "3609": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995 \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u0986\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b9\u09df \u09a8\u09be?", "options": ["\u0987\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09a4", "\u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b2", "\u09aa\u09bf\u09a4\u09b2", "\u0995\u09cb\u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u099f"], "answer": ["\u09aa\u09bf\u09a4\u09b2\""]}, "3790": {"question": "\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09c8\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f\u0995\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09c7\u099c", "\u09a4\u09dc\u09bf\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9", "\u0989\u09ad\u09df\u099f\u09bf", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u0989\u09ad\u09df\u099f\u09bf\""]}, "3788": {"question": "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa \u0986\u09aa \u09ac\u09be \u0986\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0 \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cd\u09af \u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0997\u09cc\u09a3 \u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c0\u09b0 \u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u0995\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09bf \u09b0\u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09c7? ", "options": ["\u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u0995\u09ae ", "\u09ac\u09c7\u09b6\u09c0", "\u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09a8\u09be "], "answer": ["\u09ac\u09c7\u09b6\u09c0\""]}, "3791": {"question": "\u09b0\u09c7\u09a1\u09bf\u0993\u09a4\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df?", "options": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa \u0986\u09aa", "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa \u09a1\u09be\u0989\u09a8", "\u09b9\u09df \u09a8\u09be", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa \u09a1\u09be\u0989\u09a8\""]}, "3787": {"question": "\u09af\u09c7 \u09a4\u09dc\u09bf\u09ce\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u09a4\u09dc\u09bf\u09ce\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["\u099c\u09c7\u09a8\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0", "\u09ae\u09cb\u099f\u09b0", "\u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995", "\u0986\u0987\u09aa\u09bf\u098f\u09b8"], "answer": ["\u099c\u09c7\u09a8\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0\""]}, "3789": {"question": "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa \u09a1\u09be\u0989\u09a8 \u09ac\u09be \u0985\u09ac\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0 \u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cd\u09af \u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0997\u09cc\u09a3 \u0995\u09c1\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c0\u09b0 \u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u0995\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09bf \u09b0\u0995\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u09b8\u09ae\u09be\u09a8", "\u0995\u09ae", "\u09ac\u09c7\u09b6\u09c0", "\u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09a8\u09be"], "answer": ["\u0995\u09ae\""]}, "3606": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0985\u09b0\u09cd\u09a7\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u09a8\u09df?", "options": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8", "\u099c\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09c7\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be\""]}, "3611": {"question": "\u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a4\u09c0\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09a3\u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u0995 \u09b9\u09b2?", "options": ["\u0995\u09c1\u09b0\u09bf", "\u09ac\u09c7\u0995\u09b0\u09c7\u09b2", "\u09a1\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09aa\u09cd\u099f\u09be\u09b0", "\u09a1\u09c7\u09b8\u09bf\u09ac\u09c7\u09b2"], "answer": ["\u09a1\u09c7\u09b8\u09bf\u09ac\u09c7\u09b2\""]}, "3724": {"question": "\u09a4\u09c0\u09ac\u09cd\u09b0 \u09ac\u099c\u09cd\u09b0\u09aa\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a4\u09c0\u09ac\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u0995\u09a4?", "options": ["100 db", "110 db", "90 db", "120db"], "answer": ["110 db\""]}, "3853": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09be \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf ?", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be", "\u09b8\u09cb\u09a8\u09be", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\""]}, "3889": {"question": "\u0995\u09a4 \u0995\u09c7\u09b2\u09ad\u09bf\u09a8 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09df \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09b8\u09ac\u09c7\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09df?", "options": ["0", "4", "273", "277"], "answer": ["277\""]}, "3856": {"question": "\u09ac\u09b0\u09ab \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ad\u09be\u09b8\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u09ac\u09b0\u09ab\u09c7\u09b0 \u09a4\u09c1\u09b2\u09a8\u09be\u09df \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 -", "options": ["\u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u0995\u09ae", "\u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf", "\u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf", "\u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3\u09c0\u09df\u09a4\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf"], "answer": ["\u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf\""]}, "4210": {"question": "\u0986\u09ae\u09b0\u09be \u09af\u0996\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09cd\u099c\u09b2\u09bf\u09a4 \u0986\u0997\u09c1\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09ae\u09a8\u09c7 \u09ac\u09b8\u09bf \u09a4\u0996\u09a8 \u0986\u09ae\u09b0\u09be \u0997\u09b0\u09ae \u0985\u09a8\u09c1\u09ad\u09ac \u0995\u09b0\u09bf \u09a4\u09be\u09aa\u09c7\u09b0 ____ \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be\u0964\u00a0", "options": ["\u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09b2\u09a8, \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b9\u09a8 \u0993 \u09ac\u09bf\u0995\u09bf\u09b0\u09a3", "\u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09b2\u09a8 \u0993 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b9\u09a8", "\u09ac\u09bf\u0995\u09bf\u09b0\u09a3", "\u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09b2\u09a8"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u0995\u09bf\u09b0\u09a3\""]}, "4206": {"question": "\u09b2\u09ac\u09a3\u09be\u0995\u09cd\u09a4 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09b8\u09c1\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a6\u09c1 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be-------", "options": ["\u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be", "\u09ad\u09be\u09b0\u09c0", "\u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u0993\u099c\u09a8\u09c7\u09b0", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09be\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09ad\u09be\u09b0\u09c0\""]}, "4195": {"question": "\u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09a4\u09be\u09aa \u09a6\u09bf\u09b2\u09c7\u0993 \u09a6\u09c1\u09a7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0986\u0997\u09c7 \u09ab\u09cb\u099f\u09c7 \u0995\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09bf\u09a4\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09a6\u09c1\u09a7\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09bf\u09a4\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09a6\u09c1\u09a7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u0998\u09a8 \u09ac\u09b2\u09c7", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09b0\u09cd\u09a3 \u09b9\u09c0\u09a8, \u09a6\u09c1\u09a7 \u09b8\u09be\u09a6\u09be \u09ac\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u09a6\u09c1\u09a7\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09bf\u09a4\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7\""]}, "4208": {"question": "\u00a0\u09a5\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09cb\u09ab\u09cd\u09b2\u09be\u0995\u09cd\u09b8 \u0995\u09df\u099f\u09bf \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f?", "options": ["\u09a6\u09c1\u0987\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0", "\u099a\u09be\u09b0\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0", "\u09a4\u09bf\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0", "\u09aa\u09be\u0981\u099a\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0"], "answer": ["\u09a4\u09bf\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\""]}, "4211": {"question": "\u00a0\u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09aa\u09cd\u09a4 \u0995\u09b0\u09b2\u09c7 \u09b8\u09b0\u09be\u09b8\u09b0\u09bf \u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09a3\u09a4 \u09b9\u09df\u0964 \u098f\u0987 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df---", "options": ["\u0997\u09b2\u09a8", "\u098a\u09b0\u09cd\u09a7\u09cd\u09ac\u09aa\u09be\u09a4\u09a8", "\u09ac\u09be\u09b7\u09cd\u09aa\u09c0\u09ad\u09ac\u09a8", "\u09b0\u09be\u09b8\u09df\u09a8\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8"], "answer": ["\u098a\u09b0\u09cd\u09a7\u09cd\u09ac\u09aa\u09be\u09a4\u09a8\""]}, "4212": {"question": "\u098f\u09ad\u09be\u09b0\u09c7\u09b8\u09cd\u099f \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09ab\u09c1\u099f\u09a4\u09c7 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u0995\u09b0\u09c7--", "options": ["\u09ed\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf \u09ab\u09be\u09b0\u09c7\u09a8\u09b9\u09be\u0987\u099f \u0989\u09b7\u09a8\u09a4\u09be\u09df", "\u09e7\u09e6\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1 \u0989\u09b7\u09cd\u09a3\u09a4\u09be\u09df", "\u09ed\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1 \u0989\u09b7\u09a8\u09a4\u09be\u09df", "\u09ed\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf \u09b0\u09cb\u09ae\u09be\u09b0 \u0989\u09b7\u09cd\u09a3\u09a4\u09be\u09df"], "answer": ["\u09ed\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf \u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1 \u0989\u09b7\u09a8\u09a4\u09be\u09df\""]}, "4209": {"question": "\u09ab\u09be\u09b0\u09c7\u09a8\u09b9\u09be\u0987\u099f \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2\u09c7 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ab\u09c1\u099f\u09a8\u09be\u0999\u09cd\u0995-", "options": ["\u09e8\u09ed\u09e9 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf", "\u09e8\u09e7\u09e8 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf", "\u09e7\u09ee\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf", "\u09e7\u09e9\u09e6 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf"], "answer": ["\u09e8\u09e7\u09e8 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf\""]}, "4207": {"question": "\u09aa\u09b8\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u09a4\u09b0\u09b2\u09c7\u09b0 \u0993\u099c\u09a8 \u09af\u0996\u09a8 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09b0 \u0993\u099c\u09a8\u09c7\u09b0 \u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u0995\u09ae \u09b9\u09ac\u09c7 \u09a4\u0996\u09a8 \u0995\u09bf \u0998\u099f\u09ac\u09c7 ? \u00a0\u00a0", "options": ["\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09ad\u09be\u09b8\u09ac\u09c7", "\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09a1\u09c1\u09ac\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7", "\u09a8\u09bf\u09ae\u099c\u09cd\u099c\u09bf\u09a4 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u09ad\u09c7\u09b8\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09ac\u09c7", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09a1\u09c1\u09ac\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7\""]}, "4194": {"question": "\u09a4\u09be\u09aa \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09be\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u0995\u09df\u099f\u09bf ?\u00a0", "options": ["\u09a6\u09c1\u099f\u09bf", "\u09a4\u09bf\u09a8\u099f\u09bf", "\u099a\u09be\u09b0\u099f\u09bf", "\u09aa\u09be\u099a\u0981\u099f\u09bf"], "answer": ["\u09a4\u09bf\u09a8\u099f\u09bf\""]}, "4245": {"question": "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09b0\u09ab\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09a3\u09a4 \u09b9\u09b2\u09c7 \u0995\u09bf \u0998\u099f\u09ac\u09c7 ? \u00a0\u00a0", "options": ["\u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09ac\u09c7\u09dc\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7", "\u0986\u09df\u09a4\u09a8 \u09ac\u09c7\u09dc\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7", "\u09ad\u09b0 \u0995\u09ae\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7", "\u0986\u09df\u09a4\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8 \u0998\u099f\u09ac\u09c7 \u09a8\u09be"], "answer": ["\u0986\u09df\u09a4\u09a8 \u09ac\u09c7\u09dc\u09c7 \u09af\u09be\u09ac\u09c7\""]}, "4748": {"question": "\u0997\u09c1\u09b0\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09bf \u0995\u09bf ?", "options": ["\u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b2 \u0993 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u09b8\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0993 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u09b8\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0993 \u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8", "\u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b2 \u0993 \u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099f\u09bf\u09a8\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u09b8\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0993 \u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u0995\u09a8\""]}, "4751": {"question": "\u09ad\u09c2-\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0997\u09b0\u09cd\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09b2\u09c7 -", "options": ["\u09a4\u09be\u09aa \u0993 \u099a\u09be\u09aa \u0985\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u09a5\u09be\u0995\u09ac\u09c7", "\u09a4\u09be\u09aa \u0993 \u099a\u09be\u09aa \u0989\u09ad\u09df\u0987 \u09ac\u09be\u09dc\u09ac\u09c7", "\u09b6\u09c1\u09a7\u09c1 \u09a4\u09be\u09aa \u09ac\u09be\u09dc\u09ac\u09c7", "\u09b6\u09c1\u09a7\u09c1 \u099a\u09be\u09aa \u09ac\u09be\u09dc\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u09a4\u09be\u09aa \u0993 \u099a\u09be\u09aa \u0989\u09ad\u09df\u0987 \u09ac\u09be\u09dc\u09ac\u09c7\""]}, "4749": {"question": "\u09ad\u09c2-\u09a4\u09cd\u09ac\u0995 \u0997\u09a0\u09a8\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09be\u09a4\u09ac \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf ?", "options": ["\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u0995\u09aa\u09be\u09b0", "\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09b2\u09cc\u09b9"], "answer": ["\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae\""]}, "4753": {"question": "\u09ad\u09c2\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df -", "options": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "4741": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u099a\u09cd\u099a\u09a4\u09ae \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099f\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09ae\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u0986\u09df\u09a8\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u0993\u099c\u09cb\u09a8"], "answer": ["\u0986\u09df\u09a8\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0\""]}, "4816": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09df \u09a6\u09c7\u0996\u09be \u09af\u09be\u09df ?", "options": ["\u0986\u0997\u09cd\u09a8\u09c7\u09df \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09df", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09df", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a5\u09ae\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09df", "\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09df"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09df\""]}, "4780": {"question": "\u00a0\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09b0 \u0985\u09aa\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf ?", "options": ["\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c0\u09ad\u09c1\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u0985\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c0\u09ad\u09c1\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09be\u0987\u099f \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c0\u09ad\u09c1\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\""]}, "4750": {"question": "\u09ad\u09c2-\u09a4\u09cd\u09ac\u0995 \u0997\u09a0\u09a8\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09b6\u09a4\u0995\u09b0\u09be \u0995\u09a4 ?", "options": ["\u09ea\u09ed%", "\u09e9\u09eb%", "\u09e8\u09ee%", "\u09e9\u09ef%"], "answer": ["\u09ea\u09ed%\""]}, "4752": {"question": "\u09ad\u09c2-\u09a4\u09cd\u09ac\u0995\u09c7\u09b0 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09a4\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09df-", "options": ["\u09e7\u09e6 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09ec\u09e7 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09e7\u09e8 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09e7\u09ec \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09e7\u09ec \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "4784": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be \u09a8\u09df ?", "options": ["\u0995\u09c7\u0993\u09b2\u09a8", "\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09be\u0987\u099f", "\u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u099c\u09be\u0987\u099f", "\u09a8\u09bf\u09b8"], "answer": ["\u0995\u09c7\u0993\u09b2\u09a8\""]}, "4743": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u09af\u09c7 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u0993\u099c\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u09b0\u09df\u09c7\u099b\u09c7-", "options": ["\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09cb\u09ac\u09bf\u09b0\u09a4\u09bf", "\u0986\u09df\u09a8\u09ae\u09a3\u09cd\u09a1\u09b2", "\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099f\u09cb\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2", "\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09cb\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099f\u09cb\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\""]}, "4745": {"question": "\u0989\u09b2\u09cd\u0995\u09be \u0993 \u0995\u09b8\u09ae\u09bf\u0995 \u0995\u09a3\u09be\u09b0 \u09b8\u09a8\u09cd\u09a7\u09be\u09a8 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u0997\u09bf\u09df\u09c7\u099b\u09c7 -", "options": ["\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09aa\u09cb\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09b0\u09cd\u09a7\u09cd\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7", "\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09aa\u09cb\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09b0\u09cd\u09a7\u09cd\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7", "\u0986\u09df\u09a8\u09cb\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09b0\u09cd\u09a7\u09cd\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7", "\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u0986\u09df\u09a8\u09cb\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09b0\u09cd\u09a7\u09cd\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7\""]}, "4783": {"question": "\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09df-", "options": ["\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0993 \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u09a6\u09c1\u099f\u09cb\u0987 \u0986\u099b\u09c7", "\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0993 \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09c7\u0987", "\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0986\u099b\u09c7, \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u09a8\u09c7\u0987", "\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09c7\u0987, \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u0986\u099b\u09c7"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0993 \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae \u09a6\u09c1\u099f\u09cb\u0987 \u0986\u099b\u09c7\""]}, "4757": {"question": "\u09ad\u09c2-\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7\u09b0 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\u09df \u09af\u09c7 \u0986\u09ac\u09b0\u09a3 \u09a6\u09c7\u0996\u09be \u09af\u09be\u09df \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7-", "options": ["\u0985\u09b6\u09cd\u09ac\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2", "\u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u09ad\u09c2-\u09a4\u09cd\u09ac\u0995", "\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09ad\u09c2-\u09a4\u09cd\u09ac\u0995\""]}, "4770": {"question": "\u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09a6\u09bf\u09a8\u09c7 \u0995\u09df\u09ac\u09be\u09b0 \u099c\u09cb\u09df\u09be\u09b0 \u09b9\u09df ? \u00a0", "options": ["\u09a6\u09c1\u0987\u09ac\u09be\u09b0", "\u098f\u0995\u09ac\u09be\u09b0", "\u099a\u09be\u09b0\u09ac\u09be\u09b0", "\u09a4\u09bf\u09a8\u09ac\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09a6\u09c1\u0987\u09ac\u09be\u09b0\""]}, "4740": {"question": "\u0993\u099c\u09cb\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u0999 \u0995\u09bf ?", "options": ["\u0997\u09be\u09dd \u09a8\u09c0\u09b2", "\u0997\u09be\u09dd \u09b8\u09ac\u09c1\u099c", "\u09a7\u09ac\u09a7\u09ac\u09c7 \u09b8\u09be\u09a6\u09be", "\u09b9\u09b2\u09a6\u09c7 \u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u0997\u09be\u09dd \u09a8\u09c0\u09b2\""]}, "4744": {"question": "\u09ad\u09c2-\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u0995\u099f\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7 ?", "options": ["\u098f\u0995\u09cd\u09b8\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u099f\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09aa\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0", "\u09ab\u099f\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09aa\u09cb\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u09df\u09be\u09b0\""]}, "4888": {"question": "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a4\u09b0\u09b2 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df ?", "options": ["\u09a4\u09c7\u09b2", "\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf", "\u098f\u09b2\u0995\u09cb\u09b9\u09b2"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09b0\u09a6\""]}, "4854": {"question": "\u0985\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a8\u09bf \u09b0\u09b6\u09cd\u09a8\u09bf \u0995\u09cb\u09a5\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0986\u09b8\u09c7 ?", "options": ["\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0", "\u09ac\u09c3\u09b9\u09b8\u09cd\u09aa\u09a4\u09bf", "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\""]}, "4788": {"question": "\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09be\u0987\u099f \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be ?", "options": ["\u099c\u09c8\u09ac \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u0986\u0997\u09cd\u09a8\u09c7\u09df \u09b6\u09bf\u09b2\u09be"], "answer": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\""]}, "4782": {"question": "\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7\u09b2 \u09aa\u09be\u09a5\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0\u09b0 \u09aa\u09be\u09a5\u09b0 ?", "options": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u0986\u0997\u09cd\u09a8\u09c7\u09df \u09b6\u09bf\u09b2\u09be", "\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be\""]}, "4781": {"question": "\u099a\u09c1\u09a8\u09be\u09aa\u09be\u09a5\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8 \u09b9\u09df\u09c7 \u0995\u09bf \u09b9\u09df ?", "options": ["\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7\u09b2", "\u09a8\u09bf\u09b8", "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b8\u09be\u0987\u099f", "\u09ab\u09bf\u09b2\u09be\u0987\u099f"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7\u09b2\""]}, "4868": {"question": "\u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u0998\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0986\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u09eb\u09e6% \u0993 \u09ed\u09eb% \u09b9\u09b2\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u0998\u09b0\u099f\u09bf \u09a4\u09c1\u09b2\u09a8\u09be\u09ae\u09c2\u09b2\u0995\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0986\u09b0\u09be\u09ae\u09a6\u09be\u09df\u0995 \u09b9\u09ac\u09c7 ?", "options": ["\u098f\u0995\u0987 \u09b0\u0995\u09ae \u09b9\u09ac\u09c7", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae\u099f\u09bf", "\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09df\u099f\u09bf", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae\u099f\u09bf\""]}, "4739": {"question": "\u00a0\u09ad\u09c2-\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09ac\u09b0\u09cd\u0997\u0987\u099e\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\u09c0\u09df \u099a\u09be\u09aa - \u00a0", "options": ["\u09e7\u09ed.\u09ed\u09e8 \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e8\u09e8.\u09e7\u09eb \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7\u09e8.\u09e7\u09ea \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7\u09ea.\u09ed\u09e8 \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1"], "answer": ["\u09e7\u09ea.\u09ed\u09e8 \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1\""]}, "4772": {"question": "\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b2\u09ac\u09a4\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09ac\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a8 \u0995\u09bf ?", "options": ["\u099a\u09be\u09aa \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09ac\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09b2\u09ac\u09a8\u09be\u0995\u09cd\u09a4 \u09b9\u09ac\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09ac\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u0986\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0997\u09c1\u09b0\u09c1\u09a4\u09cd\u09ac \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09ac\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af"], "answer": ["\u0998\u09a8\u09a4\u09cd\u09ac \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09ac\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\""]}, "5390": {"question": "\u09aa\u09be\u09b0\u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09bf\u0995 \u099a\u09c1\u09b2\u09cd\u09b2\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ae\u09a1\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09be\u09ac\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c1\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "options": ["\u09b7\u09cd\u099f\u09c0\u09b2", "\u0995\u09af\u09bc\u09b2\u09be", "\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09be\u0987\u099f", "\u09b8\u09c0\u09ae\u09be"], "answer": ["\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\u09be\u0987\u099f\""]}, "4758": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0\u09a4\u09c7 \u0985\u09a7\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8\u09c7 \u0986\u099b\u09c7 ?", "options": ["\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b2\u09cc\u09b9", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8", "\u0995\u09aa\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "5392": {"question": "\u0989\u09a1\u09bc\u09cb\u099c\u09be\u09b9\u09be\u099c \u09ac\u09be \u09ae\u09cb\u099f\u09b0 \u0997\u09be\u09a1\u09bc\u09bf\u09b0 \u0996\u09cb\u09b2\u09b6 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a3\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09cb\u09b2\u09bf\u09a8", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cb\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09af\u09bc", "\u09a1\u09c1\u09b0\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09a1\u09c1\u09b0\u09be\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\""]}, "5896": {"question": " \u0985\u09aa\u099f\u09bf\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2 \u09ab\u09be\u0987\u09ac\u09be\u09b0\u09c7 \u0986\u09b2\u09cb\u09b0 \u0995\u09cb\u099f \u0998\u099f\u09a8\u09be\u099f\u09bf \u0998\u099f\u09c7 ?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b8\u09b0\u09a3", "\u09ac\u09bf\u099a\u09cd\u099b\u09c1\u09b0\u09a3", "\u0985\u09aa\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8", "\u0985\u09ad\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c0\u09a3 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8"], "answer": ["\u0985\u09ad\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c0\u09a3 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ab\u09b2\u09a8\""]}, "5888": {"question": " \u09a1\u09be\u09df\u09cb\u09a1 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09df\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09df-", "options": ["\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09be\u09b8\u09bf\u099f\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7", "\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7", "\u09b0\u09c7\u099c\u09bf\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7", "\u09b0\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09bf\u09ab\u09be\u09df\u09be\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u09b0\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09bf\u09ab\u09be\u09df\u09be\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7\""]}, "5899": {"question": " \u09aa\u09be\u09b0\u09b8\u09cd\u09aa\u09b0\u09bf\u0995 \u0986\u09ac\u09c7\u09b6\u0995\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 ?", "options": ["\u09a1\u09be\u09df\u09cb\u09a1", "\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0", "\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u099c\u09bf\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u09b0", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09aa\u09cd\u09b2\u09bf\u09ab\u09be\u09df\u09be\u09b0"], "answer": ["\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b0\""]}}